title: SWIProlog
logo: ../images/fichas/SWIProlog/logo.png
website: http://www.swi-prolog.org/
website_es:
licenses:
  - name: Simplified BSD license
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/Licencia_BSD
myapps: true
source: http://www.swi-prolog.org/build/
installs:
  - name: Cómo instalar Gimp 2.10.2
    url: https://www.youtube.com/watch?v=OuBXSFSE2Ig
    kind: video
tutorials:
  - name: Documentacion oficial
    url: http://www.swi-prolog.org/pldoc/doc_for?object=root
  - name: Tutorial de Prolog
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLEJXowNB4kPy3_qhGksOO8ch_Di7T8_9E
    kind: video
others:
  - name: Tutorial de prolog de la univ. de Málaga
    url: http://www.lcc.uma.es/~pacog/apuntes/pd/guia.pdf
    kind: PDF
screenshots:
  - name: SWI Prolog
    file: captura.png

date: 2019-04-08


SWI-Prolog es una implementación en código abierto del lenguaje de programación Prolog. SWI-Prolog posee un rico conjunto de características, bibliotecas (incluyendo su propia biblioteca para GUI, XPCE), herramientas (incluyendo un IDE) y una documentación extensiva. SWI-Prolog funciona en las plataformas Unix, Windows y Mac.
